Le schermate a disposizione dell’utente saranno principalmente sette e, di fatto, soltanto una di esse
varierà a seconda che l’utente interagente sia autenticato o meno. Le varie finestre sono descritte di seguito, (ma più
dettagliatamente nelle sezioni successive) e vengono riportati, per ognuna, un mockup definito a monte in fase di
progettazione (realizzati con il programma Pencil).

\subsubsection{Finestra iniziale}
Questa schermata verrà decorata con ulteriori componenti a seconda che l'utente sia autenticato oppure no:
Se l’utente si è loggato avrà a disposizione, all’interno della schermata iniziale, tutte le funzioni social
di cui dispone il programma, quali visualizzazione della lista di amici, della lista di richieste di amicizia ricevute,
del proprio punteggio, della propria posizione in classifica e possibilità di cercare nuovi giocatori a cui
richiedere l'amicizia.
Se l'utente è anonimo, invece, la schermata iniziale conterrà esclusivamente i bottoni per accedere alle funzionalità
core dell'applicativo: visualizzazione della classifica globale, possibilità di autenticazione, di iniziare
una nuova partita (non classificata) e di leggere il regolamento del gioco.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/initialMockup.PNG}\label{fig:initialMockup}
    \end{center}
\end{figure}


\subsubsection{Autenticazione}
    \begin{itemize}
        \item Consente di registrarsi, inserendo uno username (che dovrà essere univoco) e una password.
        \item Consente di effettuare il login, inserendo username e password.
    \end{itemize}
Questa schermata viene attivata alla pressione di un pulsante ``Login/Register'', che si tramuterà automaticamente
in un pulsante di logout all'autenticazione dell'utente, che permetterà, appunto, di effettuare il logout.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/loginMockup.PNG}\label{fig:loginMockup}
    \end{center}
\end{figure}

\subsubsection{Classifica}
Questa finestra contiene la classifica globale degli utenti registrati, ad ognuno dei quali è associato il proprio punteggio.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/leaderboardMockup.PNG}\label{fig:leaderboardMockup}
    \end{center}
\end{figure}

\subsubsection{Regole di Gioco}
Questa finestra contiene un testo che spiega nel dettaglio le regole del gioco.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/rulesMockup.PNG}\label{fig:rulesMockup}
    \end{center}
\end{figure}

\subsubsection{Scelta della partita}
Prima di iniziare effettivamente una partita, si richiede che l'utente scelga la modalità. Come anticipato, un utente
anonimo potrà scegliere esclusivamente la modalità non classificata, e non potrà invitare amici (non avendone), ma potrà
comunque scegliere tra una partita a 2, 3, 4 o 5 giocatori. Al contrario, l'utente autenticato avrà a disposizione tutte
le modalità possibili tra cui scegliere, anche invitando amici a giocare.
Questa finestra possiede anche una breve spiegazione della modalità classificata.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/choosePlayersMockup.PNG}\label{fig:choosePlayersMockup}
    \end{center}
\end{figure}

\subsubsection{Stanza}
Una volta selezionata la modalità di gioco, si verrà indirizzati a questa finestra, che, se il giocatore avrà
invitato amici, mostrerà la lista degli invitati e la lista degli amici che hanno accettato di giocare. Una volta
raggiunto il numero giusto, la partita verrà avviata.

\subsubsection{Gioco}
La schermata di gioco non viene cambiata a seconda che l'utente sia o meno autenticato, assegnerà semplicemente
uno username fittizio e generato automaticamente ai giocatori non loggati.
Questa finestra permette di:
\begin{itemize}
    \item Visualizzare il retro delle proprie cinque carte (coperte).
    \item Visualizzare le cinque carte degli altri partecipanti alla partita.
    \item Visualizzare gli username dei giocatori all’interno della partita.
    \item Visualizzare il numero del round attuale.
    \item Visualizzare la lista completa degli incantesimi lanciabili (da 1 a 8).
    \item Terminare volutamente il proprio turno.
    \item Abbandonare la partita.
    \item Visualizzare l'effetto di ogni singolo incantesimo, in caso di dimenticanza.
    \item Visualizzare lo score corrente di ogni giocatore.
    \item Visualizzare il giocatore correntemente in turno.
    \item Visualizzare la grandezza corrente del mazzo comune.
    \item Visualizzare la grandezza corrente del mazzo segreto.
    \item Visualizzare, per ogni numero, il quantitativo di carte usate di quel numero.
    \item Visualizzare gli incantesimi lanciati da ciascun giocatore.
    \item Visualizzare la carta pescata da sè stessi in caso si lanci un incantesimo 4.
    \item Visualizzare un riepilogo della classifica corrente al termine di ogni round.
    \item Visualizzare la classifica finale al termine della partita
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{fig/gameMockup.PNG}\label{fig:gameMockup}
    \end{center}
\end{figure}